{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009375",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "박태정묘"
    },
    "text": "朴泰貞墓 (박태정묘)\\n\n朴泰貞は、朝鮮後期の文臣でした。1659年（孝宗10年）に昭顕世子の次女と結婚し、錦昌副尉に任命されました。その後、特加一階となり、通憲兼五位道総府道総官として活躍しました。彼は常に読書に励み、学問に優れており、特に孝宗に寵愛されていました。彼の墓は民統線内にあり、昭賢世子の次女である慶寧君主との合葬墳です。墓の規模は南北直径410cm、東西長740cm、高さ170cmです。墳丘の下には同じく規模の大きな墓があり、これは朴泰貞の孫である文献公博士修（1686〜1739）の墓として知られています。墓には床石、香炉石、望柱石2基、墓碑などの石物があります。上座の前部には鬼面が刻まれており、墓地にはリスが上り下りする姿が刻まれています。また、墓碑の碑身には前部に碑文がありますが、下部には5ヶ所の弾痕があり、建立年代は1689年（粛宗15年）です。",
    "QA": [
        {
            "question": "朴泰貞は誰ですか？",
            "answer": "朴泰貞は朝鮮後期の文臣でした。"
        },
        {
            "question": "朴泰貞は何年に結婚しましたか？",
            "answer": "朴泰貞は1659年に結婚しました。"
        },
        {
            "question": "朴泰貞はどのような地位に任命されましたか？",
            "answer": "朴泰貞は錦昌副尉に任命されました。"
        },
        {
            "question": "朴泰貞はどのような役職で活躍しましたか？",
            "answer": "朴泰貞は通憲兼五位道総府道総官として活躍しました。"
        },
        {
            "question": "朴泰貞はどのような特徴を持っていましたか？",
            "answer": "朴泰貞は常に読書に励み、学問に優れていました。"
        },
        {
            "question": "朴泰貞の墓はどこにありますか？",
            "answer": "朴泰貞の墓は民統線内にあります。"
        },
        {
            "question": "朴泰貞の墓の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "朴泰貞の墓の南北直径は410cm、東西長は740cm、高さは170cmです。"
        },
        {
            "question": "墓の下には何があるのですか？",
            "answer": "墓の下には朴泰貞の孫である文献公博士修の墓があります。"
        },
        {
            "question": "墓にはどのような石物がありますか？",
            "answer": "墓には床石、香炉石、望柱石2基、墓碑などの石物があります。"
        },
        {
            "question": "墓碑の碑身には何が刻まれていますか？",
            "answer": "墓碑の碑身には前部に碑文が刻まれており、下部には5ヶ所の弾痕があります。"
        },
        {
            "question": "墓碑の建立年代はいつですか？",
            "answer": "墓碑の建立年代は1689年です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 285,
        "QA": 323
    }
}